---
title: Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation
date: 2012-11-17
categories:
- laporan
- Next Generation
---


![200px-November_17_2012_NextGeneration_CempakaArum1.jpg](/uploads/200px-November_17_2012_NextGeneration_CempakaArum1.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-November_17_2012_NextGeneration_CempakaArum2.JPG.jpg](/uploads/200px-November_17_2012_NextGeneration_CempakaArum2.JPG.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-November_17_2012_NextGeneration_CempakaArum3.JPG.jpg](/uploads/200px-November_17_2012_NextGeneration_CempakaArum3.JPG.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Talkshow Orang Tua dan Pengenalan sistem rating Next Generation

**Lokasi** : SD Campaka Arum 

**Alamat** : SD Campaka Arum, Gedebage, Bandung. 

**Jam** : 13.00 - 15.00 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal ](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal) (Narasumber)
* Khemal Andrias
* Yudha & Dendy
* Ust. Rofiq (Narasumber)
* dan 45 Peserta Lainnya (Orang Tua Siswa dan Guru TK Tunas Harapan)

**Ringkasan** :
* Acara diawali oleh pembukaan dari pihak sekolah, kata sambutan disampaikan oleh Kepala Sekolah.
* Materi 1 (Iqbal) : Pemaparan isu video game sebagai salah satu media massa yang perlu juga diperhatikan oleh orang tua. Penjelasan mengapa video game tertentu sangat tidak cocok dimainkan oleh anak-anak. Orang tua juga ditunjukan beberapa konten video game yang ada dan beredar di game center yang berkemungkinan dimainkan oleh anak mereka. Beberapa contoh kasus kecanduan video game pada anak dan remaja serta dampaknya bagi mereka dan lingkungan sosial sekitar. Peran orang tua sangat sentral dalam mengurangai penggunaan video game 'dewasa' pada anak-anak. Orang tua juga harus mengaktifkan fitur 'parental control' yang ada di konsol video game yang anak mereka miliki. Selanjutnya sosialisasi komunitas NXG Indonesia, sebagai komunitas pemantau konten video game di Indonesia. Memperkenalkan sistem rating yang digunakan NXG Indonesia.
* Materi 2 (Rofiq) : Video game sebagai produk 'barat' pastinya membawa ideologi 'barat' yang mungkin beberapa tidak cocok dan bertentangan dengan budaya Indonesia dan Islam. Pentingnya penanaman ahlak kepada anak-anak agar terhindar dari perbuatan sia-sia. Beberapa video game sengaja menyerang agama Islam untuk merusak citra Islam dan merusak moral anak-anak. 
* Simulasi "Parental Control" pada Windows 7
* Diskusi dan sharing pengalaman orang tua
